好難頂呀 鄭兆聰講波

不如招募下d新架啦。

鄭：442 陣形好硬正呀

犯咗腦筋上嘅錯誤呀

哩句算正常架啦

now講波佬講親車路士都經常出現舒服呢個詞

Ricky: 我教咪一撚樣

Ricky 先正
又夠投入有時又講多啲南美球員睇法

佢講波幾肉緊呀，有咩問題
其實佢前幾年教南區教得幾有form，唔知點解今年比人炒埋

呢句唔係何輝金句咩

冇冠囉

佢算好ga la
不過今年好似差左

黃興桂第一個講

南區搵真摩連奴黎教都拎唔到冠啦

其實係架 大佬拎住陳港斌劉家銘個啲 點踢呀屌

認真：好鐘意佢講波

我都覺得幾好

佢叫好過隔離個個啦⋯⋯
起碼俾到專業意見

佢講波幾搞笑

陳葦如同ricky 係全now 最好囉
一聽就知佢做足功課

最鐘意聽佢講 or

俾返個菜肉魚你哋好冇？

算幾好喇, 字正腔圓無懶音

agger

佢教啲波仲難頂

屌你老母now d 譯名
麥卡法
米利和耶域

阿伐斯

嗲lee ai lee

搵viutv 個強尼啦

隔離個個叫陳葦如？
讀稿機數據佬黎咋喎⋯⋯
負責噏人名，打咩位，打過邊度

費綿奴

接替佢果個係足總主席囝囝, 唔知有冇免死金牌

個波響中圈都講到入咗咁

咁你聽菜肉魚算啦

有d ok 啦

martial 譯 馬斯亞好過 馬迪爾

幾鐘意聽佢同丘仔

教西班牙文好過啦

on9搵個咁極端既黎墊高

佢講西甲世界級喎

最憎呢類數據佬講講下講到離天萬象
瘋狂咁要噏晒佢準備好既數據
煩撚到閪咁

成日屈佢私生活唔檢點
唔勤力

講佬黎講好好啦wor

Ya Ya

藍區好差咩

醫失眠一流

葦如都有人反
全now最好嗰個咁滯

有form地西

陳葦如講得最好應該係意甲

ricky ball進攻冇form 淨係識踢搵守
不過唔覺得依家轉左人教好大分別

好撚正喎 最撚鐘意聽佢講波

懶正音講Hames洛迪古斯

但又加利加希爾

Kun阿古路

佢哥斯達黎加人，讀西班牙名一定會正音架

講波佬之中佢算幾好。但普遍香港講波佬都鐘意講講下波講啲花邊新聞，有時個波去到禁區都仲講緊啲無謂嘢。

咁多個主持最撚難頂係鳩猴忠

數據撚來講，丁偉傑係表表者

成日都突然 "哎哎哎呀" 好正

佢講得幾有氣氛

陳葦如係賣靚聲加數據資訊
有啲波得佢一個講都無咁悶

佢啲資料都似係隨手拈來咁講
求其一個球員都up 得出踢過咩隊咁

如果話數據撚我會憎聽中國何輝多好多

佢講山狗會叫佢做阿歷斯

成撚日都係u17世界杯 冠軍法國隊成員
有時明明唔關事都死要拖落去呢個位 真係睇唔透

邊有新人入到行啊講真

何wayne

南美聰都反

題外話
佢喺球圈人緣極差
之前做過同香港球壇有關嘅工
聽過好多人話佢人格好有問題

巢兄仲恐怖sor

佢算係咁啦， 你聽丘健威先pk講波勁曲線寸49000以外19隊波 ， 係人都知佢係死獌狗黎架啦

祖鳩美斯

貪佢講得夠肉緊本身悶波都比佢講得生動返

有時睇佢同方柏翹講 場波悶到仆街都唔怕

留名等故仔

方柏翹幾好

最撚憎陳炳安

把聲仲要好靚
有睇佢page 性格仲好好

紫百合死忠

佢唔係撐米蘭架咩

費綿勞

諗諗下佢好多隊意甲都撐

南美聰 丘仔 方柏翹 斧頭扒 呢幾個算最好啦

我都覺得好難頂
成日9up 又講認錯人名
記得上幾場講車仔個龍
話咩巴斯克人性格比較特別
個partner 停咗停 問佢有乜咁特別呢
佢好認真咁答：「性格特別」

邊個斧頭扒

陳葦如

最難頂係咩second波，乜撚野來英文旁述都唔會咁講

佢講得幾好wo
仲有邊個好過佢？
何輝都好既 但有時講其他周邊嘢 講得太遠

Ricky好聽喎
阿聰都幾好 不過最好一定係丹尼爾

磨牙pls

佢地幾個係youtube有開節目
算係有心

下 香港足球最弱ge一環

其實最撚難頂係d 資料錯， 全部既香港講波佬都係唔做功課

全香港教波都係用呢個term架喎 牛丸講波都成日講 仲有港超直播成日收到李志堅場邊鳩嗌second波 嗌到年年捧盃

佢算好架啦

利申：Cut 左Now 體育台

題外話 今季好似唔係好覺有梁冠聰？
幾鍾意聽佢講

on9

陳公都ok不過猁得太明顯
尋日係咁幫列斯打氣

踢港超嘛

葦如唔講阿狗係幾好嘅

講波還講波，教波還教波，睇左三十年波，你地所講最top個班講波佬有邊個會咁講？個topic係難頂，搞清楚

有咩問題
鄭兆聰識西班牙文 熟西班牙同南美個邊D野
聽佢講波學到唔少野 好正

講捽個波先on9

now 個班明顯有做功課

你真係唔識架喎

近排班講波佬開咗youtube channel發現係有做功課

其實依家大部份now嗰班都唔錯
起碼啲語氣正經同埋內容清𥇦

屌你返返幾年前樂視now聯播嗰時真係差撚到閪啦

Btw自己比較鍾意周中深夜組合嘅丹尼爾同何輝組合
兩條友90分鐘鳩噏冇悶場

咁係因為以前啲講波佬唔夠重視戰術
當然另一方面係而家一般球迷睇波都鍾意睇戰術而製造咗個demand出嚟
你搵唔搵到第二個term代替second ball先? 咁halfspace underlap 拉邊 假9 box-to-box係咪又難頂? 呢啲全部都係由教波走向講波嘅terms
外國少講係因為主流兩種入面 英式講波齋up人名動作 戰術分開另一team人講 南美式講波就搞氣氛為主

下
佢愛華頓同意甲迷黎
有偏幫阿狗咩

兩個都係愛車之人

「得意在 」佢講利嗰時成日覺得佢喺55foul波會偏幫對手
同埋佢個「呢」尾音好魔性
佢都算做好多資料搜集，得佢一個講時都冇咁悶

佢無乜故仔講
因為我細個好鐘意南美聰同譚兆偉，真心好勁
入行咪同人講我好鐘意佢哋
大家反應都係話南美聰好9
提都唔太想提
佢哋知道我鐘意譚兆偉，就話介紹我識
等我可以借錢比佢
南美聰無故仔，港超就好多
都係黑社會，打假波，唔出糧果啲

我都明。奈何而家講呢個term個一兩個（唔開名了）有幾何會講戰術分析？明撐自己鍾意個隊，暗串死敵，成日係度講笑，但得佢自己笑最多戰術分析係咪鬍鬚佬？但佢啲教波水平，你知我知單眼佬都知

個channel叫咩名

足球先生

係啊，佢以前銀包有恩沙基張相
不過佢應該無話死撐邊隊

佢算好喎，曾偉忠同陳柄安仲有啲噏斯唔出名先差

去咗邊，退休？

以前有個痢榮基先難頂

丹尼爾轉數快，又識講笑，又識引伸到其他熱門話題，條友幾聰明

一個字總結：9upper

南美聰都反成個now最中意聽佢講波

之前睇曼聯最鐘意聽到叫盧加古

夠哂激情 又識西班牙文 講到好多香港冇既料

中国輝無可否認係識嘢多又有人脈
有時戰術嘢同埋小道消息得佢先講到
講波嗰陣仲還好但係有浸廢中味

講賽車就真係不得了 唔識又要扮識

講波佬用術語講戰術都難頂 聽開好球、打门、漂亮？

就係頂唔順佢浸廢中味
成日暗啲暗啲show 自己識好多野咁
聽得出除左丹尼爾 其他人拍佢講波都無乜默契咁
唔識接佢講野

Top tier: 陳葦如, 丹尼爾
1st tier: 鄭兆聰, 方栢翹, 陳祉俊
2nd tier: 林慶麟, 邱建威, 李榮基, 何輝
rubbish tier: 菜肉魚, 陳炳安, 高志超, 謝德謙, 余sir

漏左曾偉忠 都係rubbish

猁榮基係咪收咗皮？

佢講波好激情喎，同埋佢叫球員名好過癮
Yaya
古古Li丫

梁冠聰講波應該都有1st tier

真是甜

最鍾意聽丘仔講曼聯
一失波就死狗咁

最憎呀丁講波 一味up 數據 悶到訓著...

我意思係 人地問佢有乜特別 佢剩係重覆講多次性格特別 講咗等於冇講咁 曬時間9up啲無聊野不如專心講波啦 人又成日認錯 成日講廢話

Tvb個鍾志光先係咁
影撚住arteta 就係咁講哂人地成個
球員生涯去到教練生涯
煩撚過閪 好似得佢一個知咁撚款

香港有無講波佬tempo係慢啲
唔鍾意控球猜波個陣都不斷講野

y not both
全部都嘈撚住晒
你講花邊野講數據一句起兩句止咪算
咪嘈撚住我睇波

其實佢自己都唔知㗎
有班人做資料搜集整好晒成份稿比佢哋跟稿讀

陳祉俊
猁撚到出面
全now最垃圾係佢

香港文化係咁

屌南美聰已經痴線
連陳葦如都有人屌 連登仔真係痴撚線

你聽多幾場先下判斷啦on9

琴日唔知邊條友話bernado silva 年紀大
係唔係記錯david silva

強尼 葦如 ricky 三個就正

sorry get唔到點解

葦如講意甲最好
沒有之一
得佢連中下遊啲風格，戰術都熟悉

最記得細個聽佢拍劉健基講意甲 黃金拍檔

Ricky可以即時解釋到摩連奴啲葡文講緊乜
有幾多個旁述做到？

Outback Steak House斧頭扒特約：全場精華

呢句野由佢讀

兩個都好似係意粉,講意甲特別上心

仲有柏翹講意甲都唔錯

ricky 講波都要屌既話 你都係聽返英文算 香港無講波佬你係會覺得係ok

呢位巴打識波

事實係咁 當年樂視時代果d 咩大哥魚 利榮基就真係垃圾啦 果時得ricky 係似樣 最後佢亦都成為少數now 肯簽返既講波佬

你係咪諗住懶係語不驚人死不休就可以顯得自己好撚特別會有機會出pool呀死毒撚？

每次睇波都好期待係佢講

全港講波最廢一定係何柏霖 次次聽佢講波都聽到燥 有聽過佢講波既巴打應該明我講咩

Ricky啲激情語氣好正
咁先睇得投入

點會 個次佢講利記對列斯好中立
尋晚列斯對曼城佢講埋哥帥同狂人既故事 做足功課
其中一個最高質一定係陳祉俊

但佢叫洛希素 希條撚咩

南美狂人拍丘仔最撚正

btw講起難頂，以前每場大戰都係曾偉忠 菜肉魚真係辛苦到

瘋狂認錯人，一啲戰術分析都無，菜肉魚永遠淨係會講「呢個後衛好聰明，識得得住個位，界外球都唔使輸」

然後兩條友仲要成日恃老賣老，個個後生拍住佢地都要擦鞋 自從成班去哂樂視真係耳根清淨

佢而家番左大陸做賣料狗 網上講波
但又唔熟波 超垃圾

琴晚去左講多仔

鄭兆聰 陳祉俊 丘建威
Now好似喺樂視簽返呢三個？

都係一句半句姐

老野黎講 曾偉忠算係咁 起碼有d激情又講到下戰術 菜肉魚就真係不了

聽得出佢熟利記好多好多好多
講利記故仔/影住利記名宿嗰陣 佢好明顯hyper啲
但齋講「評述比賽」呢個範疇 佢算做得好中立

反而覺得蔡育瑜好過曾偉忠
曾偉忠真係好廢

咁多人J陳葦如 覺得佢太正經，少悶

啲人話佢靚聲但我覺得佢把聲有啲悶

係，聽得出佢地好享受

點解而家多人講「少x」
少少就少少啦 好撚mk

想聽返潘生
走左去拍電影

咁撚趕睇跑馬啦睇咩波

丘仔+Ricky應該最奔放

葦如講意甲成日國際國際

一講雙紅會曼有得益就「點解唔睇VAR呢？」「嘩，今日打呢d例呀？」，你慢慢中立
一見到佢講我自動轉聽英文

袁文傑就真係中立啦

袁文傑食屎啦

亞視露股多家性奴捧熱奪冠面癱零演技撈極唔起五線暗星

屌有聲

屌喺街笑咗

嗲lee鴉咧 ！！

孟聯

呢句有聲

有線？

睇通天下

呢班now 講波質素幾好
好過有線個班

講咁耐其實觀眾口味都無乜劃一標準
有啲人就鐘意節奏慢啲靜啲好似感覺專業啲
但有啲又會覺得要有氣氛應該要多啲說話去烘托氣氛
Ricky 算係咁啦 節奏同聲線語調等等都叫做好平均
加上自己嘅特殊背景已經係業內算係全材嘅人

大衛燒華 班拿度燒華！

偶爾聽到cctvb班人講波
就會覺得now個班已經好高質

係，有時鳩叫一吓都ok , 好過阿巢講到恰晒眼瞓咁樣

冇人聽英文？

記得fa cup 決賽搵左個弱能既上去講

其實我唔明咩叫講波中立
例如當年曼城首奪英超個場阿古路個球咁
一句aguerooooooooo!!!!!!
用返某d香港球迷既邏輯
你嗌到好似自己有份踢咁 買好大咩？

咁中東, 俄佬台個D個個都買好大

好打手feel. 學到d乜。

利申：聽哂佢講既波。完全無提過

打漏： 今季

多野講唔係問題 但佢多數真係9up 講啲嘢又唔係啱 好多時個partner 都唔知點俾反應佢 有時我想聽返場波多過佢show off佢啲所謂知識

打乜撚野手
講下自己意見就話人打手

Quit Now law

你聽唔明就當人9up
啲00後真係唔係難服侍

桂神幾時復出?

咪係
dickson 講波仲好過佢好多啦

呢個垃圾算吧啦
比人吹到大一大

佢同林尚義同grade
比你評到一文不值

出名垃圾

宜家開電視 聽下612台旁述把聲 包你悶著

有啲野聽落好似好有道理 但如果你識少少就知佢係咪9up
Btw 我90後

賓周紋文迪

南美聰出現了

遠射眉頂/柱邊出街
「哎唷！」

唔撚是掛
桂神成q日up錯球員名
又冇做功課
雖然足球周邊既野識得多
但都唔使吹到無雷公咁遠掛

同丘講 哈化馬卡比係邊個？

舒寧含

反應慢到老人痴呆咁

都差不多老人癡呆 體諒下

邊撚到同阿叔同grade
人地阿叔係會大聲糾正人
有次鐘志光鳩噏話唔應該12碼，話鏟到個波先中腳，阿叔劈頭話要畀，連人帶波

之前鐘志光唔敢再鳩噏

唔嗌國際又比連登仔屌爆

唔係國米球迷
真係會叫國際多d？
因為Internazionale?

柏雷素爾叫柏雷都成班傻閪衝出黎指正啦

馬體會佢地咪又照叫

連登仔係雙重標準

好過蔡肉魚、曾偉宗多多聲啦，特別係曾偉宗，個波都未射但次次話:「今次有喇！」

有線幫
聽慣有線
Now無有線講得咁好

今季唔見咗謝德謙, 係咪收咗皮

出現左。再一次證明做講波佬講關係多過實力